「掟銀婦」提上訴指女保安不應受驚 官問：做警察有把槍係咪咩都唔使驚？

上訴人賴容(資料圖片)

患抑鬱的醫管局前女助理 ，因不滿其民事索償案的結果，早前在上訴庭向三名法官「掟銀仔」洩憤。硬幣未有擊中任何人，但有女保安員聲稱受驚，前女助理早前被裁定普通襲擊罪罪成判囚10天，緩刑兩年。她今在高院就定罪及判刑提上訴，認為女保安負責看管她，應有心裡準備不會因其舉動而受驚，惟法官陳慶偉反問她：「咁做警察係咪咩都唔使驚？佢哋有把槍就咩都唔驚啦係咪？」最終以上訴理據不足為由駁回上訴。

親自處理案件的上訴人賴容（50歲）今指涉案女保安的證供矛盾，一時稱因看到銀仔而受驚，一時又指是聽見響聲被驚動。上訴人更指「當時嗰三個法官都無話驚，點解個保安會驚」，認為女保安的職責是看管她，應有心裡準備不會因其舉動而受驚。她並認為原審裁判官判罰太重，她只是初犯兼沒有「掟傷人亅，不應被判囚10天。法官卻反問：「咁即應該唔好罰你？」上訴人即理直氣壯回答：「梗係啦。」

律政司一方則指，涉案女保安有責任要環顧四周，難以一直注視一訴人，而且事出突然，「銀仔」跌下的方向非常接近她，她會驚慌實屬正常。代表亦指，即使上訴人沒有襲擊任何人的意圖，惟她罔顧他人會否因其行為產生憂慮，已構成普通襲擊罪；再者上訴人公然於庭上作出暴力行為，是藐視法庭的表現，認為有關判刑已屬寬宏。

【案件編號：HCMA83/19】
記者廖希呈

早啲死把啦，浪費資源

呢種係最黑人憎嘅精神病
將自己唔開心/驚嘅情緒轉移俾其他人
賤格

癲閪